南韓疫情失控 , 可能與沒有如廁後洗手習慣有關

南韓累計至23日已有556人感染新冠肺炎、4人死亡，光是22日、23日兩天就暴增352例。一名網友根據個人經驗發現一個現象，韓國人似乎不太愛洗手，「摸到哪吃到哪怎麼會不生病」，少了這一個關鍵動作就很容易把病菌帶到各個地方，甚至自己吃下肚，他認為這種衛生習慣的疏忽是韓國疫情失控的原因之一。

原PO在PTT表示，他之前在嘉義遇到一群韓國棒球隊的學生，當時將近10人進入男廁，但離開時「沒有人洗手！」這件事過後，他到韓國旅遊還特地觀察當地人洗手習慣，地鐵釜山站洗手的男性比例約2至3成，首爾高鐵車站大約7成，不少人可能趕時間就省略了洗手的動作，殊不知錯過一個良好的除菌機會。

部分網友指出，他們去韓國也有觀察到此現象，「我首爾觀察差不多80%不洗的」、「這是真的～我去年12月去也有發現。」也有人反駁，其實很多台灣男性也沒有洗手習慣，或是洗手流程沒做確實，「台灣捷運男廁也是一堆不洗手的，或是只有尿前洗手」、「台灣大部分人也只有沾一下水吧」。

除了不洗手增加病毒感染風險外，韓國的「共食文化」也是促進病毒傳播的舉動之一，「吃飯的方式也是容易感染的」、「好像韓國人吃東西時，吃朋友口水無所謂」、「韓國沒有公筷母匙觀念，這個更嚴重」、「我覺得共食這個習慣更危險」。

哇屌邊有人去廁所唔洗手㗎

痴撚線古代人？去廁所唔能洗手

我想講香港好多男人都係尿前洗手⋯⋯

尿前洗手都好過唔洗

文章內容係指韓國人除左沖涼之外 , 係有機會全日唔洗手

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

大把人去廁所唔洗手啦

仲癲過百變小櫻

未去過韓國？係香港都大把人唔洗手，我講緊我讀中學嘅時候

咁日本呢？

香港都大把廢老唔洗

點解香港仲會有唔洗手既人，邊度呢架

我讀中學嘅時候係好多同學去廁所唔洗手，打完波成身汗隻手污漕漕就咁返班房

你中學係喺支那定韓國讀啊?

你個間中學係香港?
會俾人歧視到死架喎

好多野食一人一羹.......
見過以前同事食雪條A損完b損.....

香港某EMI，打波嘅人係特別污漕，坐係佢地都嫌臭，件白色校shirt真係臭到暈

公司有幾個韓國人 去完廁所真係唔識洗手 唔識沖廁

我之前份工先過個廿幾歲美國大既南韓仔屙完屎唔洗手

果啲同一隻匙一人一啖平日經常見 , 但佢地上電視或拍電影就會比較避忌 , 應該佢地都知人地覺得污糟

香港廢中個個都唔洗架啦

日本人都唔洗

廢事講太多自爆，打完波唔洗手成身汗返班房，我諗間間學校都有e個問題，人數多與少嘅問題 ，就算洗左手，嗰件白色裇衫嘅臭汗味都係可以好難頂

衛生署教育局嘅人唔該宣傳下叫人唔好着校服打波啦

個post好臭

台灣都好多 去完廁所唔洗手

但唔知原來韓國都係

我覺得可能唔掂到條j 無乜所謂掛

點樣唔掂條J呀
除非你學女人坐喺度屙啦

沙士前大把香港人唔洗

邊撚個會咁做
手濕點屙尿

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

屌 想嘔

見親個個都洗喎
啲阿叔自備埋手巾仔抹手

好嘔心

邊撚個咁做？手濕拉拉鍊 條褲咪濕晒？

我媽真係 教我細佬 坐喺度屙

可能佢著橡筋褲 , 而且半扯狀態 , 一野拉低條褲就痾得

睇邊區
大阪人都成日話啲大阪呀叔唔洗手

外國都有女權撚迫男人坐低痾尿

韓國爆疫情真心抵死，衛生常識同鬼国一樣，勁核突周圍吐痰

cls.....

條j同個波一樣污糟

咩地方都有污糟大叔架啦 , 問題係比例問題 , 南韓連後生仔都唔洗手呀

香港廢老咪又係一尻樣

韓國人衛生好差, 我地係老野大小二便後唔洗手同隨地吐痰, 但後生中係少數, 韓國人係後生果班都有好高比例唔洗手同隨地吐痰

屌好嘔心

大劉無講錯！
大劉驚握手：啲男人小完便唔洗手！

你下次留意吓，我見過好多次，有次見到我個fd都係咁即係比我鬧，佢個解釋係話唔想整污糟嗰度

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

香港都好撚多，之前公司隔離有間診所，有個著住醫護袍既男人，唔知係醫生定護士，屙完尿直接出門口

重有佢地啲化妝品店！！我親眼見到好多韓妹素顏入去（可能已經打咗個底）跟住全妝出返黎
Cls唇膏都照搽落個嘴度試

所以大劉d保鑣全部用白手巾

啲韓妹咁白滑冇理由唔洗手

喺香港啲公廁都見到好多廢老廢中去完廁所直接走咗去

1）唔洗手
2）韓燒
3）吐啖

全部高危

點接受到自己唔洗手
記得初中去完大淨用水洗手無用鹼液都比個fd屌之後就去完大一定用鹼液洗手

下面又痾屎又痾尿會乾淨

公廁啲鹼液好撚污糟 , 吐痰又有 , 溝精都有

溝精？

點解

波就磨地落坑渠 再有十幾廿人摸過
條J應該乾淨d 至少應該冇磨地落坑渠同十幾廿人係咁摸

尿前尿後都洗

尿前洗完會抹乾隻手先，唔會手濕掂

公司廁所冇梘液

食完飯會擦牙但係去完廁所唔洗手？

啲泡菜

認真一問，點解尿前都要洗？

有洗又點
大把人洗嗰兩三秒認叻
根本好多人冇洗足廿秒

其實我都係洗六七秒

男就仲有啲廢老唔洗手
但係女既一定會洗啦

其實鬼佬都係咁
去換廁所唔點洗手
同朋友飲同一杯酒

香港都唔少人唔洗，就算有都只不過係過兩下水

隻手污糟掂落細佬到？

唔係邊夠味呀

扑野又唔鍾意戴套

笑撚咗 個friend又係洗完先去 我話屌你隻手咁污糟咪掂我 佢話條撚乾淨過隻手
後生少d 廢老好撚多 有d人都還好淨係拉褲鏈唔會用手扶撚 但大部分都係摸完碌鳩都就咁走人

女既一定會洗 ?
憑咩咁有信心 , 靚女唔痾屎原理 ?

咩料
香港d大商場應該唔會啦

cls

其實我都好多時唔洗

你一開拉鏈 , 條撚就自動彈出黎 ?

嘩，好dirty呀
我搵紙巾印埋個J頭架

從來都冇聽過尿前洗手呢樣野

開大唔洗手真係智商問題 中意食屎？

cls...

以前就尿後先洗
而家尿前尿後都洗
點知隻手有冇細菌
惹落細佬到
尿前用埋洗手液洗

邊有學校唔比食煙架

E～～～～～～～～

幾多年前 90年代？

百變小櫻屙尿從來唔撚洗手~

韓國抵撚死啦
垃圾國家

依個po好有味道
仲好核突

痾屎從來唔洗手

去韓國見唔少啦，連女仔都係咁架

我通常洗兩次

IU去完廁所洗唔洗手？

yes

作為女人話你知 女人一定會洗
我好有信心 無洗個個一定心理有問題
但係好多男人真係覺得無污糟而唔洗

咁多人去韓國食屎飲尿

我識得有啲係屋企去廁所唔洗
屌 罵極都唔聽

真係想知去完廁所唔洗手係咩心態

香港好在係有衛生意識

前後chok幾下 fing出fing入
真心 去廁所大把人兩手都free嘅佢屙到成褲都係唔關我事 但唔洗手就咪撚掂我

韓仔不嬲好撚污糟
果陣住hall最撚怕見到韓國人 印度人都好小小 食完飯都識洗手同執返好d野

natural selection

你隻手有病毒 掂到下面點算

western ppl

唔洗手嗰啲真係畜生嚟
又掂碌鳩仲有尿 接住食野都唔覺得不潔

唔好用公共廁紙印頭
好易中伏

支那d frd

真 仲有不論韓仔韓妹都周街吐痰
喺香港日本台灣都未見過女仔吐痰
估唔到韓妹會咁

識洗係痾緊尿嗰陣洗手
尿既含菌量少過自來水
而且可以慳水

尤其是冬天啲尿暖暖地，幾舒服

唔會
通常濕紙巾抹眼屎
再撕半張tampo印龜頭

你咪屈啦

成日係商場女廁同公司女廁見d女人去完廁所直接開門出去

你一定係A0絲打

我上個月去完 由細路到大人都唔會洗

香港好多中年阿叔係咁

香港既仔真係高質

啲迷泡港女發現朝思暮想嘅oppa竟然屙完屎唔洗手
唔知會點諗呢

隻手濕住咁拉褲鏈呀？
屌你老母 老作作好d啦

我上世做實驗室
就係尿前冇洗手
先感染到實驗室啲病毒

我阿婆就係去完廁所唔洗手
已經同佢講過幾次，叫埋佢唔好去茶樓，佢黑晒面。
我住嗰區已經爆四單確診

離題，但我覺得唔dum紙巾入馬桶沖仲common 過尿前洗水，and that's fucking gross

咁同韓妹共食咪即係間接kiss

之後暴露於空氣嘅尿液

唔用75度酒精抹乾淨D

會抹乾手先去屙尿，但屙完唔會再洗
已經有幾位巴打承認會尿前洗手

香港廢老都係唔興洗手

韓國仔真係唔洗嫁屌。以前讀書啲韓仔個個痾完就走

見過著厨房制服去完廁所都唔洗手

正解
有機會感染發炎架

Eating shit man

見唔少阿叔都係唔洗
其實有無疫情都接受唔到去完廁所唔洗手

又帶風向
Spin乜撚野丫

尿前洗手好合理 如果唔係你隻臭手咪整污糟晒你條本身乾淨既j? 但尿完都一定再洗

係學校唔洗手會比人笑

D港女咁鍾意去韓國 去多d啦

一定洗
只有支那賤種格先唔洗

香港都大把啦

我痾完尿洗手加洗J 都覺得污糟 唔洗手係咩玩法

唔止廢老架
我係女廁多年觀察到嘅係
啲女係就係會洗手
但好多係淨係洗幾秒 落完梘液求9其咁搓兩野就洗
再衰啲係就咁清水洗都有
咁耐以黎無見過人係會用梘液兼洗足廿秒

你以為我講緊堆阿毛阿婆？ 話你知呀，好多都係後生女，仲要個樣是是正正都係咁

如果隻手污糟左 尿前洗有乜問題
尿前洗完又唔代表尿後唔洗

我見d韓妹痾完唔洗手就補妝,之後就咁走撚咗

香港都好多
後生都有

手濕咪手濕 會屙唔出？污糟邋遢掂碌鳩唔覺得好污糟？

岩呀 都無痾中隻手點解要洗

近排試過有公司廢佬用馬桶沖完廁唔洗手直接開門走

果下真係wtf
我點開門走呀

天氣凍可能都有關係

見住啲女去完廁所出嚟，對住塊鏡補一補妝就走咗
我第一次見睇到呆咗

唔洗手文化係不分男女

香港好多廢老去完廁所都唔洗手

佢地洗手有刷牙咁勤力就好了

與食環廢老開戰，文宣全面遊擊化！人人都係貼紙師！

男廁啲佬洗唔洗男人唔清楚過你？

垃圾民族，自己同支那一樣，自己死好啦，唔好要人陪葬

好撚污穢呀

抵死啦泡狗 呢d真係正宗抵死 垃圾支那2.0民族快d滅國

泡菜佬其實一直都係咁

太睇得起d中學生，好多人打完波番班房真係臭到暈

大把廢老唔洗手

泡菜人同意大利/法國/支那一樣，好哪吒

求其搵水濕吓隻手當洗咗

我屋企人

屌

孫藝珍有洗手wo

韓國大公司office, 每日午餐後人人刷牙

利申: 親眼見過

鄉下地方唔知

我想講好撚多日本人都唔洗

係香港啲景點公廁都見過
成家人係入面刷

咩年代而家印度人去完廁所都洗手啦屌

見識過，有時佢地廁所係無洗手盤

pin 呢個啦，美國佬仲污漕，坐車嗰陣隻腳踩上隔離位度，好多好多人都係咁

唔好話廢老 我21歲都唔洗

泡菜oppa

呢個係佢地習慣黎，仲意一吃完野就刷牙
但早餐係吃完先會刷牙

追星都覺得佢地啲習慣好癲
咩年紀既人都仲會除地吐痰🙃🤢
無論係年輕人定係呀叔

所以佢地係隨身帶定牙膏牙刷岀街

好難想像

一日喺屋企都可以瘋狂洗手 唔想起身就用酒精消毒液

冇見過冇洗手盤喎
佢地係有都唔洗，好多都後生仔嚟，而且幾年前去都已經係咁

咁SARS 嗰時都唔洗又冇傳染得咁勁？
係因為個病毒傳染性高咗？意大利人洗手都傳染咁快？

洗手係基本 但條撚先係最污糟 我會洗埋條撚

南韓好鐘意隨地吐痰

因為韓國啲渠好窄，扔落去會塞

香洗都大撚把

公司廁所成日見住

嘩屌咩文化嚟
以後唔同韓國人握手

洗手記得洗20秒

認真問
話說男人屙完尿如果唔乾淨係咪要用紙巾抹/用水衝，因為成日都有一滴唔乾淨

同埋佢哋抆屎啲紙巾唔係掉落馬桶
係掉落個馬桶隔離嘅垃圾桶
有啲都冇蓋

google search
韓國 可能與沒有如廁後洗手習慣
2015年, 已經有呢段野

你唔用紙抺 咪條底褲幫你抺囉
Up住等佢乾

條底褲好污糟

都係冇香港比率咁高, 個廁所重要開放式, 比人睇住你個樣痾尿

男人小便真係好多唔洗
又唔會抹
大陸中招既男多過女都可能係咁

你自己係就咪屈我地係

屌你老母 去完廁所唔洗手就係唔配做人

香港都好多人唔洗手
唔止廢中廢老連細路都係咁

你自己屋企試下 屙完著返條底底 睇下會點
不過連登仔話男人老狗 女人先要抺喎

個d 唔係因為流汗咩

好奇一問 用出面啲梘液唔覺得好恐怖咩
我寧願清水洗完用酒精搓一次 驚用過期梘液爛手

前後各洗一次先係最好

up住d尿喺自己底褲度成日
每去一次 又有一篤新既up住、化開

屋企我會抹
唔抹你行出廁所果三十秒就會滴

韓國啲廁所屙完屎尿都係叫人將啲污糟紙巾掟落馬桶隔離個垃圾桶就算

腎氣不足 , 痾完30秒仲有滴尿 , 巴打有無半百 ?

摸完波又唔洗手，又流汗，坐係隔離係咩滋味？

韓國 = 支那2.0

點會呀？ 起碼9成香港人都會洗手
洗得耐唔耐就另一回事
但依家見到個個都會洗耐d

係會濕。。。

賓周唔算係好污糟嘅啫, 自己的菌適應咗

屌諗起我男朋友都唔鐘意洗手 最多沾下水
去完廁所一野拖埋嚟 dklm

韓國人粗魯到嚇死人, 喺鄉下同低下階層, 好似半獸人咁, 講嘢㗅㗅聲!

女廁有d人洗兩秒就當洗左

「間間都唔準㗎啦 」

加上韓國有啲係唔用梘液 而係用番梘洗手
每個人去完廁所都拎個舊番梘洗手
諗起都勁污糟

吓？！

用番梘都幾噁下
個個痾完屎尿 隻手都捽上去
細菌聚集地

所以以前都等人開門先走
利申近一年都冇係公廁屙尿 除左學校廁所

所以已經習慣用抹手紙包住開

去完廁所唔洗手
真係好撚噁心 間接掂其他人條jer

成手都係臭鳩味

想奶韓妹隻手

大把住Hall既exchange都唔會洗

唔撚係嘛 做佢哋roommate就陰公囉

咁你摸返個波咪係你所講嘅所有野！跟住再摸J 你諗你

CLS

咁撚核突

乜唔係 百變小櫻扑嘢從來唔洗抖咩

係公司見過有女人唔洗手 仲要係做cs

一杯雪糕幾個人食
又好鍾意食部隊鍋

可以點

冬天見好多阿叔唔洗 水好撚凍

咁我都識得男人架嘛

未有武肺之前個個都用清水清架啦
商場啲洗手液仲污糟過唔用

只用水洗手都冇用
一樣成手germs
等同冇洗

我特登去韓國d地鐵站男廁度觀察左10分鐘，約有80人左右，洗手唔夠10個

與美國人嘅分別.

Oppa渦....